\section{講習会でのコマンド入力}
\begin{itemize}
  \setlength\itemsep{0.5\zh}
\item
  実線の四角枠内の{\color{red} 赤文字}は入力するコマンドである．
\item
  {\ttfamily \#}以降の{\color{blue} 青文字}や黒文字はコメントなので入力しなくて良いが，
  入力しても無視されるので，
  一行全てコピー\&ペーストしても構わない．
\item
  デフォルトのログインシェルであるbashでは標準で以下のキーバインドが設定されている\cite{BASH}．
  \begin{itemize}
    \setlength\itemsep{0.5\zh}
  \item
    ファイル名，ディレクトリ名，パスに入っているコマンド名等の補完 : TAB，C-i(コントロールキーとiを同時に押す)
  \item
    前後のコマンドを呼出す(ヒストリー機能) : カーソル↑↓，C-p(前)，C-n(後)
  \item
    カーソルを左右へ移動 : カーソル←→，C-b(左)，C-f(右)
  \item
    カーソルを行頭・行末へ移動 : C-a(行頭)，C-e(行末) 
  \end{itemize}
\item
  コピー\&ペーストするよりも打ったほうが早いような短いコマンド以外は，
  入力ミスを防ぐために，
  できるだけコピー\&ペーストすること．
\item
  PDF形式の資料からコピーできない場合には，
  コマンド集であるMarkdown形式の資料からコピーすること．
\end{itemize}
